{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060556",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대한제국 고종 황제어새"
    },
    "text": "高宗が日本を牽制して大韓帝国に対する支持を要請するために秘密親書を送った御璽は1897年から1910年の間に作られたものである。この御璽は横・縦5.3cmであり、高さ4.8cmで、重さは794gだ。材質は金・銀合金が使われていて、取っ手は亀の形だ。印面には'皇帝御璽(ファンジェオ鳥)'という文字が精巧に刻まれている。取っ手と印判は金・銀成分比率が異なると見て別途に製作されて付着された。御璽のロッカーはウェハムインボロクはなく、ネハムインは、普通が残っている。內函は横・縦7.2cm、高さ7.49cmであり、材質は黄銅だ。御璽は朝鮮時代の製作法によって合金を使用して、印面を削って文字を入れている技法で作られた。高宗は国権を守るための秘密外交活動を展開しながら、御璽を秘密裏に製作して使用した。それによってこの御璽は大韓帝国皇室の各種印章について収録した《した副腎のトップ》にも記録されていない。大きさも小さくて、ひそかに大切にするに適合して、1903年から1909年まで知られた15件の親書に捺印された。この親書の中には秘密外交を目的としたものだけでなく、甥の世話をすることを要請したり、財産を探すための委任状も含まれている。これを通じて、高宗は1907年退位後も個人的用途に御璽を引き続き使用した。この御璽は高宗が日本の国権侵奪の脅威に対抗した主権守護運動の証拠として高い価値を持っており、2009年9月2日に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この御璽はいつ作られましたか？",
            "answer": "この御璽は1897年から1910年の間に作られました。"
        },
        {
            "question": "御璽の大きさは何ですか？",
            "answer": "御璽は横・縦5.3cmであり、高さ4.8cmです。"
        },
        {
            "question": "御璽の材質は何ですか？",
            "answer": "御璽の材質は金・銀合金です。"
        },
        {
            "question": "御璽の取っ手の形は何ですか？",
            "answer": "御璽の取っ手は亀の形です。"
        },
        {
            "question": "御璽にはどんな文字が刻まれていますか？",
            "answer": "御璽には'皇帝御璽(ファンジェオ鳥)'という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "御璽の重さは何ですか？",
            "answer": "御璽の重さは794gです。"
        },
        {
            "question": "御璽のロッカーはありますか？",
            "answer": "御璽にはロッカーはありません。"
        },
        {
            "question": "御璽の製作法は朝鮮時代の製作法に基づいていますか？",
            "answer": "はい、御璽の製作法は朝鮮時代の製作法に基づいています。"
        },
        {
            "question": "御璽は何に使用されましたか？",
            "answer": "御璽は高宗が日本を牽制して大韓帝国に対する支持を要請するために使用されました。"
        },
        {
            "question": "この御璽はなぜ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この御璽は高宗が日本の国権侵奪の脅威に対抗した主権守護運動の証拠として高い価値を持っているため、国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 452,
        "QA": 307
    }
}